台灣教會支援約二百港人 大部分學生有創傷症候群徵狀

香港反修訂《逃犯條例》示威持續，部分曾參與示威的香港學生，擔心被檢控而走到台灣避風頭。

台灣基督長老濟南教會從7月開始，為約200名抵台港人提供人道援助。

主任牧師黃春生說，大部分學生有創傷症候群徵狀，例如在台灣都說嗅到催淚煙氣味，已安排醫生免費為他們提供輔導。另外，非政府組織亦會統籌，每月向每人發放1萬元新台幣生活費和8千元房屋津貼，預計援助期為10個月至1年。

另一方面，香港抗爭者支援工作台灣義務律師團，協助近100名港人處理簽證問題。發言人陳雨凡表示，部分學生的觀光簽證最快一月就到期，由於他們沒有預先申請居留所需的良民證，律師團希望移民署和陸委會在審批居留個案時，可以酌情處理。

陸委會回應說，政府已多次重申，對於處理台港交流及港人來台尋求協助等事務，港澳條例已有相關規範，政府會依據人道原則及相關法規，適當處理有關個案，包括所涉及的證件問題。

台灣基督長老濟南教會主任牧師黃春生說，大部分學生有創傷症候群徵狀，例如在台灣都說嗅到催淚煙氣味。

點捐錢

可以去佢哋個網頁度問吓